6月12日的中信圍城 一場計劃好的清場行動

6月12日的中信圍城困事件，近日更多資料片段現場人士親述流出，越看越感到心寒，警方的暴力，令人懷疑這是否一場已計劃好的清場行動，目的是讓立法會盡快復會，通過《逃犯條例》的修訂。
當日警方在沒有預警下，忽然向在和平集會的人群及救傷站施放10多枚催淚彈，左右夾擊封逃去路，過千人在生死之際逃入中信大廈，惟一邊門上鎖，險釀人踩人慘劇。
綜合各方資料，將事件整理如下：
日期:：2019年6月12日
時間： 約下午3時50分
地點： 中信大廈
事件經過：
1. 民間人權陣線（民陣）事前已接獲警方的不反對通知書，可在中信大廈門外(位於龍匯道)集會
2. 警方在當日3時50分，在完全沒有警告下，忽然向聚集在龍匯道兩邊的集會人士前後發射10多枚催淚彈，當時約有過千名集會人士，他們全部沒有衝擊行為
3. 有催淚彈拋向龍匯道的急救站
4. 警方不斷向人群兩邊推進，以警棍敲擊盾牌，激化恐慌情緒，同時向慌忙走避的人繼續發射胡椒噴霧和催淚彈，當時很多人吸入大量濃煙
5. 群眾慌忙中只有逃入中信大廈
6. 中信大廈內有兩度玻璃大門入口，其中一道玻璃門上鎖，另一道玻璃門每次只容納2至3人進入，另有一道只容納到2至3人出入的旋轉玻璃門，但警方仍繼續向走入中信的人群發射催淚彈
7. 中信內的人試圖用鐵馬撞擊上鎖的玻璃門，希望開出更多空間，但未能成功，情況極度危急
8. 中信內滿地都是倒瀉的生理鹽水，人們在逃跑期間不慎滑倒，險釀人踩人慘劇
9. 大廈內沒有窗，冷氣不足，加上空氣混有催淚煙，相當刺鼻
10. 有人行不到、有人跪低、有人被拖行、有人不適暈眩
網上找到一篇文章《催淚彈與胡椒噴霧 屬國際禁用化學武器》，摘錄如下：
催淚彈及胡椒噴霧是《禁止化學武器公約》（Chemical Weapons Convention）禁止在戰爭中使用的武器，它們會造成心臟、肺部及肝臟問題、更可致癌、甚或引致胎兒突變; 7%受胡椒噴霧噴中的人的角膜磨損; 而催淚彈的後遺症更大：
- 1/4 女性在吸入催淚氣過後經期變得不規則
- 經過數年仍會令人咳嗽
- 出現嚴重的肺水腫
- 導致呼吸道疾病
- 有示威者被催淚彈擊中而死亡
中信圍困事件，有如密室殺人事件，腦中有無數疑問：
1. 獲警方不反對通知書的和平集會區，警方可否在群眾沒有任何衝擊行為、毫無預警的情況下，忽然向人群施放致命的催淚彈？
2. 警方為何，以及能否向急救站投放催淚彈？
3. 為何人們已向中信逃去，警方還繼續向人群中央施放催淚彈？
網上有一段片段，集合各大媒體與當日在現場人士的資料，還原事件的經過，這條片有英文字幕解說，可向國際揭發這宗香港的暴力事件。
參考資料